# Korean translation for the squeeze package.
# Copyright (C) 2006-2012 Auke Kok et al.
# This file is distributed under the same license as the squeeze package.
# Seong-ho, Cho <darkcircle.0426@gmail.com>, 2012.
#
# Please write your name and e-mail into "translator-credits" if you update this translation script.
#
# ex ) msgstr ""
#      "Gil-dong Hong <gdhong0101@gmail.com>\n"
#      "YourName Kim <ynkim@gmail.com>"
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: sqeeze.master\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: xfce-i18n <xfce-i18n@xfce.org>\n"
"POT-Creation-Date: 2012-02-27 08:51+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2012-02-29 05:10+0900\n"
"Last-Translator: Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>\n"
"Language-Team: xfce-i18n <xfce-i18n@xfce.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#: ../libsqueeze/archive.c:268
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../libsqueeze/archive.c:270
msgid "Mime type"
msgstr "MIME 유형"

#: ../squeeze.desktop.in.h:1
msgid "Archive Manager"
msgstr "압축 관리자"

#: ../squeeze.desktop.in.h:2
msgid "Create and manage archives with the archive manager"
msgstr "압축 관리자로 압축 파일을 만들고 관리합니다"

#: ../squeeze.desktop.in.h:3
msgid "Squeeze Archive Manager"
msgstr "스퀴즈 압축 관리자"

#.
#. * Could not open archive (mime type not supported or file did not exist)
#. * Should be a more specific error message.
#.
#: ../src/application.c:160
#: ../src/application.c:251
msgid "Could not open archive, MIME-type unsupported or file did not exist"
msgstr "MIME 유형을 지원하지 않거나 파일이 존재하지 않아 압축 파일을 열 수 없습니다."

#: ../src/application.c:190
#: ../src/main_window.c:834
#: ../src/main_window.c:1297
msgid ""
"Squeeze cannot extract this archive type,\n"
"the application to support this is missing."
msgstr ""
"이 형식을 지원하는 프로그램이 빠져있어서\n"
"스퀴즈가 이 압축 형식을 풀 수 없습니다."

#.
#. * Could not create archive (mime type unsupported)
#.
#: ../src/application.c:234
msgid "Could not create archive, MIME-type unsupported"
msgstr "MIME 유형이 지원되지 않아 압축파일을 만들 수 없습니다."

#: ../src/application.c:269
#: ../src/main_window.c:887
msgid ""
"Squeeze cannot add files to this archive type,\n"
"the application to support this is missing."
msgstr ""
"이 압축 형식을 지원하는 프로그램이 빠져있어서\n"
"스퀴즈가 이 압축 형식에 파일을 더할 수 없습니다."

#: ../src/archive_store.c:250
#: ../src/notebook.c:181
msgid "Show full path"
msgstr "전체 경로 보기"

#: ../src/archive_store.c:251
#: ../src/notebook.c:182
msgid "Show the full path strings for each entry"
msgstr "각각의 목록에 대한 전체 경로 문자열을 보입니다"

#: ../src/archive_store.c:257
#: ../src/notebook.c:188
msgid "Show mime icons"
msgstr "MIME 아이콘 보기"

#: ../src/archive_store.c:258
#: ../src/notebook.c:189
msgid "Show the mime type icons for each entry"
msgstr "각각의 목록에 대한 MIME 유형 아이콘을 보입니다"

#: ../src/archive_store.c:264
msgid "Show up dir entry"
msgstr "디렉토리 목록 보기"

#: ../src/archive_store.c:265
msgid "Show '..' to go to the parent directory"
msgstr "부모 디렉터리로 이동하기 위한 '..' 보기"

#: ../src/archive_store.c:271
#: ../src/notebook.c:195
msgid "Sort folders before files"
msgstr "파일 이전에 폴더 정렬하기"

#: ../src/archive_store.c:272
#: ../src/notebook.c:196
msgid "The folders will be put at the top of the list"
msgstr "폴더는 목록의 위에 놓이게 될 것입니다"

#: ../src/archive_store.c:278
#: ../src/archive_store.c:279
#: ../src/notebook.c:202
#: ../src/notebook.c:203
msgid "Sort text case sensitive"
msgstr "대 소문자별 텍스트 정렬"

#: ../src/button_drag_box.c:85
msgid "Visible:"
msgstr "볼 수 있는 것:"

#: ../src/button_drag_box.c:96
msgid "Available:"
msgstr "사용가능한 것:"

#: ../src/extract_dialog.c:76
msgid "<b>Extract files:</b>"
msgstr "<b>압축 풀 파일:</b>"

#: ../src/extract_dialog.c:77
msgid "<b>Options:</b>"
msgstr "<b>옵션</b>"

#: ../src/extract_dialog.c:88
msgid "All files"
msgstr "모든 파일"

#: ../src/extract_dialog.c:89
msgid "Selected files"
msgstr "선택한 파일"

#: ../src/extract_dialog.c:101
#: ../src/main_window.c:456
#: ../src/main_window.c:1251
msgid "Extract"
msgstr "압축 풀기"

#: ../src/extract_dialog.c:114
msgid "Extract archive"
msgstr "압축파일 풀기"

#: ../src/main.c:53
msgid "[destination path]"
msgstr "[destination path]"

#: ../src/main.c:61
msgid "[archive path] [file1] [file2] ... [fileN]"
msgstr "[archive path] [file1] [file2] ... [fileN]"

#: ../src/main.c:65
msgid "[file1] [file2] ... [fileN]"
msgstr "[file1] [file2] ... [fileN]"

#: ../src/main.c:68
msgid "Version information"
msgstr "버전 정보"

#: ../src/main.c:98
msgid "[archive name]"
msgstr "[archive name]"

#: ../src/main.c:102
#, c-format
msgid ""
"%s: %s\n"
"Try %s --help to see a full list of available command line options.\n"
msgstr ""
"%s: %s\n"
"사용가능한 모든 명령줄 옵션을 보려면 %s --help를 입력해봅니다.\n"

#: ../src/main_window.c:134
msgid "Internal Style"
msgstr "내부 형태"

#: ../src/main_window.c:136
msgid "Tool Bar Style"
msgstr "도구 막대 형태"

#: ../src/main_window.c:139
msgid "Path Bar Style"
msgstr "경로 막대 형태"

#: ../src/main_window.c:187
msgid "Navigation Style"
msgstr "탐색 형태"

#: ../src/main_window.c:188
msgid ""
"Style of navigation\n"
"The style to navigate trough the archive"
msgstr ""
"탐색 방식\n"
"압축 파일을 탐색하는 방식입니다"

#. File menu
#: ../src/main_window.c:300
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#. Action menu: ref all the childs
#: ../src/main_window.c:328
msgid "_Action"
msgstr "동작(_A)"

#: ../src/main_window.c:333
msgid "_Add files"
msgstr "파일 추가(_A)"

#: ../src/main_window.c:339
msgid "_Add _folders"
msgstr "폴더 추가(_F)"

#: ../src/main_window.c:345
msgid "_Extract"
msgstr "압축 풀기(_E)"

#. View menu
#: ../src/main_window.c:378
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#. Help menu
#: ../src/main_window.c:402
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../src/main_window.c:448
#: ../src/main_window.c:862
msgid "Add files"
msgstr "파일 추가"

#: ../src/main_window.c:452
#: ../src/main_window.c:909
msgid "Add folders"
msgstr "폴더 추가"

#: ../src/main_window.c:727
msgid "Open archive in new window"
msgstr "새 창에 압축 파일 열기"

#: ../src/main_window.c:733
msgid "Open archive"
msgstr "압축 파일 열기"

#: ../src/main_window.c:934
msgid ""
"Squeeze cannot add folders to this archive type,\n"
"the application to support this is missing."
msgstr ""
"이 압축 형식을 지원하기 위한 프로그램이 빠져있어\n"
"스퀴즈가 이 압축 형식에 폴더를 더할 수 없습니다."

#: ../src/main_window.c:958
msgid "Are you sure you want to remove the selected files?"
msgstr "정말로 선택한 파일을 제거하시렵니까?"

#: ../src/main_window.c:974
msgid ""
"Squeeze cannot remove files from this archive type,\n"
"the application to support this is missing."
msgstr ""
"이 압축 형식을 지원하는 프로그램이 빠져 있어\n"
"스퀴즈가 이 압축 형식에서 파일을 제거할 수 없습니다."

#: ../src/main_window.c:1025
msgid ""
"Are you sure you want to cancel this operation?\n"
"This could damage the archive."
msgstr ""
"이 동작을 정말로 취소하시렵니까?\n"
"압축 파일이 손상될 수 있습니다."

#: ../src/main_window.c:1107
msgid "Lead developer:"
msgstr "개발 책임자:"

#: ../src/main_window.c:1110
msgid "Contributors:"
msgstr "공헌자:"

#: ../src/main_window.c:1113
msgid "Inspired by Xarchiver, written by Giuseppe Torelli"
msgstr "Xarchiver에 영향을 받아 Giuseppe Torelli가 작성함"

#: ../src/main_window.c:1115
msgid "Application Icon:"
msgstr "프로그램 아이콘:"

#: ../src/main_window.c:1118
msgid "Add / Extract icons:"
msgstr "압축하기 / 풀기 아이콘:"

#: ../src/main_window.c:1119
msgid "Based on the original extract icon created by Andreas Nilsson"
msgstr "본래 압축풀기 아이콘을 기반으로 하여 Andreas Nilsson이 만듬"

#: ../src/main_window.c:1126
msgid "Squeeze is a lightweight and flexible archive manager for the Xfce Desktop Environment"
msgstr "스퀴즈는 Xfce 데스크톱 환경을 위한 가볍고 유연한 압축 관리자 압니다"

#. Translator credits as shown in the about dialog: NAME <E-MAIL> YEAR
#: ../src/main_window.c:1134
msgid "translator-credits"
msgstr "Seong-ho Cho <darkcircle.0426@gmail.com>"

#: ../src/main_window.c:1168
#: ../src/main_window.c:1240
#: ../src/main_window.c:1396
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: ../src/main_window.c:1250
msgid "Which action do you want to perform on the selected file(s)?"
msgstr "선택한 파일에 대해 수행할 동작이 무엇입니까?"

#: ../src/main_window.c:1251
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: ../src/main_window.c:1270
msgid ""
"Squeeze cannot view this file.\n"
"the application to support this is missing."
msgstr ""
"이 파일을 지원하는 프로그램이 빠져 있어\n"
"스퀴즈가 이 파일을 볼 수 없습니다."

#: ../src/main_window.c:1337
msgid "Failed to open file"
msgstr "파일을 여는데 실패했습니다."

#: ../src/main_window.c:1338
#, c-format
msgid ""
"'%s'\n"
"Could not be opened"
msgstr ""
"'%s'\n"
"열 수 없습니다"

#: ../src/message_dialog.c:163
msgid "Archive manager"
msgstr "압축 관리자"

#: ../src/new_dialog.c:71
msgid "Archive type:"
msgstr "압축 형태:"

#: ../src/new_dialog.c:82
msgid "Archives"
msgstr "압축 파일"

#: ../src/new_dialog.c:110
msgid "Create new archive"
msgstr "새 압축파일 만들기"

#: ../src/notebook.c:209
msgid "Rules hint"
msgstr "규칙 힌트"

#: ../src/notebook.c:210
msgid "Make the row background colors alternate"
msgstr "대체할 행의 배경색을 만듭니다"

#: ../src/path_bar.c:142
msgid "Spacing"
msgstr "간격"

#: ../src/path_bar.c:143
msgid "The amount of space between the path buttons"
msgstr "경로 단추 사이의 간격"

#: ../src/preferences_dialog.c:85
msgid "_General"
msgstr "일반(_G)"

#: ../src/preferences_dialog.c:88
msgid "Archive viewer:"
msgstr "압축 파일 보기:"

#: ../src/preferences_dialog.c:97
msgid "_Show Icons"
msgstr "아이콘 보기(_S)"

#: ../src/preferences_dialog.c:100
msgid "_Rules Hint"
msgstr "규칙 힌트(_R)"

#: ../src/preferences_dialog.c:103
msgid "Sorting:"
msgstr "정렬:"

#: ../src/preferences_dialog.c:112
msgid "Sort _Case Sensitive "
msgstr "대소문자 구별 정렬(_C)"

#: ../src/preferences_dialog.c:115
msgid "Sort _Folders First"
msgstr "폴더 우선 정렬(_F)"

#: ../src/preferences_dialog.c:118
msgid "Navigation bar:"
msgstr "탐색 막대:"

#: ../src/preferences_dialog.c:130
msgid "_Behaviour"
msgstr "동작(_B)"

#: ../src/preferences_dialog.c:147
msgid "Preferences"
msgstr "기본 설정"

#: ../src/preferences_dialog.c:204
msgid "_Archivers"
msgstr "압축 프로그램(_A)"

#: ../src/preferences_dialog.c:281
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: ../src/properties_dialog.c:85
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: ../src/properties_dialog.c:98
msgid "Kind:"
msgstr "종류:"

#: ../src/properties_dialog.c:120
msgid "Properties"
msgstr "속성"

#: ../src/tool_bar.c:169
msgid "Location:"
msgstr "위치:"

